蕭生：中共不退讓，26-27號將表決《國安法》！

蕭生：

而家有兩個可能性：

一：20/6可能係通過決議，諮詢港人意見，之後再修改法例，到26-27號再開會審議後表決。

二：20/6表決

Cable 前幾日講解過中國立法程序：

Now 政情：

【Now新聞台】港區國安法提上人大常委會，但草案內容及立法時間表，外界都所知不多。

人大常委會提早在六月中開會，但起初的議程並無國安法，令外界一度誤以為立法步伐放緩，但北京在人大常委會開會首日，加插港區國安法議程。有建制派對此不感詫異，認為若非為了國安法，何必提早開會。

人大常委會一共開三日會議，星期六早上閉幕，但無公布港區國安法會否即日表決。接近北京消息指，機會不大，原因是根據內地法規，常委會的草案一般應當經過三次會議審議，亦會作三十日徵詢意見，認為無論多急趕，都要跟程序走。

即使跟程序，不代表不能特事特辦 。港區人大葉國謙預計，最快在月底加開特別會議，務必在七月通過法例。有資深人大形容，即使不是光速表決，都要盡快將國安法列入基本法附件三，而客觀效果之一，令國安法成為參選立法會必須宣誓擁護的基本法條文。

希望蕭山今次能夠破燈，咁多消息來源都吻合，如果咁多燈嘅話，真係佩服到五體投地

多謝燒山

要縮了

快撚啲啦

燒山咪撚燈啦

燒山又守護香港

屌你我要攬炒呀，燒山你收聲得唔得呀？

來啦

即係28號

燈力全開，燒山辛苦了

6月18日之後
我認同肅生看法
一定通過

攬炒plz 燈少陣啦屌

得返第一個可能

又中, 30號表決